Metsawaht Peter Jäger astus kohtu ette ja kaebas et Teisipääwa öösel 23 - 24 Mayl on üheksa hoost tema umbaeda karganud ja tema rukki orasele kahju teinud.
Et Tallitaja ja tema abimees W. Kutser isse seal juures olid kui hobused wälja aetud said ja seda kahju nägid mis naad seal teinud, tegi kohus otsust:
Et hooste peremehed: Johann Ruth, Gustav Wolens, Niggulas Luisk, Johann Takking, Hindr. Tarning, Peter Weanes, Johann Laud, Wahi Mihkel ja Johann Lunter makswad igamees 20 Cop P. Jägrile kahjutassumist, misga naad ka keik rahul olid.
Peter Jäger pole seda aga oma kahju tasumisseks wötnud, waid soowis, et see jääb walla laeka.
